Absolutely! Based on a comprehensive analysis of both your **existing question bank** (`questionstext.txt`) and the **Final Review content** (`final review text form.txt`), Iâ€™ve identified several underrepresented or partially covered topics. Iâ€™ve generated **50 new, non-repeating, high-yield questions** that align with the Final Reviewâ€™s depth and style.

---

### ðŸ”¬ **New Final Review Questions (Not in Existing Bank)**

#### **Chapter 1: Introduction to Microbiology**
1. **What scientific principle states that life arises only from pre-existing life?**  
   A. Spontaneous generation  
   B. Biogenesis  
   C. Abiogenesis  
   D. Germ theory  
   **Answer: B**

2. **Which of the following is NOT a microorganism according to standard microbiological classification?**  
   A. Algae  
   B. Helminths  
   C. Viruses  
   D. All are considered microorganisms  
   **Answer: D**

#### **Chapter 2: Chemistry**
3. **Which of the following best describes a hydrogen bond?**  
   A. Complete transfer of electrons between atoms  
   B. Sharing of electron pairs between atoms  
   C. Weak attraction between a hydrogen atom and an electronegative atom like O or N  
   D. Interaction between two nonpolar molecules  
   **Answer: C**

4. **ATP is structurally most similar to which of the following?**  
   A. Amino acid  
   B. Nucleotide  
   C. Monosaccharide  
   D. Fatty acid  
   **Answer: B**

5. **Which macromolecule is NOT formed by dehydration synthesis?**  
   A. Proteins  
   B. Nucleic acids  
   C. Lipids  
   D. All are formed by dehydration synthesis  
   **Answer: D**

#### **Chapter 3: Microscopy & Staining**
6. **Why is immersion oil used with the 100x objective lens in light microscopy?**  
   A. To kill the bacteria on the slide  
   B. To increase light refraction and improve resolution  
   C. To act as a stain  
   D. To reduce the working distance  
   **Answer: B**

7. **Negative staining is most useful for observing which bacterial structure?**  
   A. Flagella  
   B. Endospores  
   C. Capsules  
   D. Cell wall thickness  
   **Answer: C**

8. **Which of the following is a simple stain?**  
   A. Gram stain  
   B. Acid-fast stain  
   C. Methylene blue  
   D. Endospore stain  
   **Answer: C**

#### **Chapter 4: Cells**
9. **Which bacterial structure is primarily responsible for adherence to host cells and surfaces?**  
   A. Flagella  
   B. Pili  
   C. Fimbriae  
   D. Glycocalyx  
   **Answer: C**

10. **Which of the following components is found in the periplasmic space of Gram-negative bacteria?**  
    A. Teichoic acids  
    B. Hydrolytic enzymes  
    C. Mycolic acid  
    D. 80S ribosomes  
    **Answer: B**

11. **Which statement about Mycoplasma is TRUE?**  
    A. It stains Gram-positive due to thick peptidoglycan  
    B. It is resistant to penicillin because it lacks a cell wall  
    C. It forms endospores under stress  
    D. It has an outer membrane with LPS  
    **Answer: B**

12. **Which flagellar arrangement describes a single flagellum at one pole?**  
    A. Lophotrichous  
    B. Amphitrichous  
    C. Monotrichous  
    D. Peritrichous  
    **Answer: C**

13. **Dipicolinic acid is a key component of:**  
    A. Gram-negative outer membrane  
    B. Bacterial capsules  
    C. Endospores  
    D. Fimbriae  
    **Answer: C**

#### **Chapter 5: Metabolism**
14. **Which molecule is the final electron acceptor in lactic acid fermentation?**  
    A. Oxygen  
    B. Pyruvate  
    C. Nitrate  
    D. Acetaldehyde  
    **Answer: B**

15. **Chemiosmosis in prokaryotes directly results in the synthesis of ATP by:**  
    A. Substrate-level phosphorylation  
    B. Proton motive force driving ATP synthase  
    C. Direct reduction of NAD+  
    D. Hydrolysis of GTP  
    **Answer: B**

16. **Feedback inhibition typically involves the binding of an end product to:**  
    A. The active site of the first enzyme in a pathway  
    B. An allosteric site of an early enzyme in a pathway  
    C. The mRNA of a metabolic gene  
    D. The ribosome to halt translation  
    **Answer: B**

#### ** Chapter 6: Microbial Growth**
17. **Which growth phase is characterized by the synthesis of secondary metabolites like antibiotics?**  
    A. Lag phase  
    B. Log phase  
    C. Stationary phase  
    D. Death phase  
    **Answer: C**

18. **An organism that grows optimally at pH 10 would be classified as a(n):**  
    A. Acidophile  
    B. Neutrophile  
    C. Alkaliphile  
    D. Halophile  
    **Answer: C**

19. **Which of the following best describes a chemolithoautotroph?**  
    A. Uses organic compounds for energy and carbon  
    B. Uses light for energy and COâ‚‚ for carbon  
    C. Uses inorganic molecules for energy and COâ‚‚ for carbon  
    D. Uses organic molecules for energy and COâ‚‚ for carbon  
    **Answer: C**

20. **In an anaerobic jar using a GasPak system, what gas is generated to remove oxygen?**  
    A. COâ‚‚  
    B. Hâ‚‚  
    C. Nâ‚‚  
    D. CHâ‚„  
    **Answer: B**

#### **Chapter 7: Microbial Control**
21. **Which method is most appropriate for sterilizing heat-labile solutions such as antibiotics?**  
    A. Autoclaving  
    B. Dry heat  
    C. Membrane filtration  
    D. UV radiation  
    **Answer: C**

22. **Which of the following microbes is most susceptible to disinfectants?**  
    A. Prions  
    B. Endospores  
    C. Mycobacteria  
    D. Enveloped viruses  
    **Answer: D**

23. **Which chemical agent denatures proteins and disrupts membranes but is ineffective against non-enveloped viruses and endospores?**  
    A. Chlorine  
    B. 70% isopropyl alcohol  
    C. Glutaraldehyde  
    D. Ethylene oxide  
    **Answer: B**

#### **Chapter 8: Microbial Genetics**
24. **During DNA replication in bacteria, the RNA primer is synthesized by:**  
    A. DNA polymerase III  
    B. DNA ligase  
    C. Primase  
    D. Helicase  
    **Answer: C**

25. **Which of the following mutations is most likely to have no phenotypic effect?**  
    A. Nonsense mutation  
    B. Frameshift mutation  
    C. Silent mutation  
    D. Missense mutation  
    **Answer: C**

26. **In prokaryotes, multiple ribosomes can translate a single mRNA simultaneously, forming a:**  
    A. Polypeptide chain  
    B. Polyribosome  
    C. Replisome  
    D. Spliceosome  
    **Answer: B**

27. **Which enzyme is responsible for proofreading during DNA replication?**  
    A. Helicase  
    B. Primase  
    C. DNA polymerase  
    D. Ligase  
    **Answer: C**

#### **Chapter 9: Biotechnology**
28. **Which of the following restriction enzymes produces blunt ends?**  
    A. EcoRI  
    B. BamHI  
    C. HindIII  
    D. HaeIII  
    **Answer: D**

29. **What is the function of the ampá´¿ gene in plasmid vectors like pUC19?**  
    A. It encodes Î²-galactosidase  
    B. It allows selection of transformed bacteria on ampicillin  
    C. It acts as a promoter for gene expression  
    D. It facilitates conjugation  
    **Answer: B**

30. **In PCR, why is Taq polymerase used instead of human DNA polymerase?**  
    A. It is cheaper to produce  
    B. It can withstand high denaturation temperatures  
    C. It has higher fidelity  
    D. It works without primers  
    **Answer: B**

#### **Chapter 12: Fungi & Protozoa**
31. **Which fungal structure produces asexual conidiospores in Aspergillus?**  
    A. Sporangium  
    B. Conidiophore  
    C. Zygospore  
    D. Basidium  
    **Answer: B**

32. **Which of the following protozoan groups is non-motile in its mature form and strictly intracellular?**  
    A. Flagellates  
    B. Amoebas  
    C. Ciliates  
    D. Apicomplexa  
    **Answer: D**

33. **A patient presents with chronic diarrhea after hiking and drinking untreated stream water. Chlorine treatment did not prevent infection. Which protozoan is most likely responsible?**  
    A. Entamoeba histolytica  
    B. Giardia lamblia  
    C. Trichomonas vaginalis  
    D. Toxoplasma gondii  
    **Answer: B**

34. **Cats are the definitive host for Toxoplasma gondii because they are the only host in which:**  
    A. Tissue cysts form  
    B. Sexual reproduction occurs and oocysts are shed  
    C. The trophozoite stage develops  
    D. Congenital transmission occurs  
    **Answer: B**

#### **Chapter 13: Viruses**
35. **Which of the following is a key difference between the lytic and lysogenic cycles of bacteriophages?**  
    A. Only the lytic cycle involves DNA integration into the host genome  
    B. Only the lysogenic cycle produces new virions immediately  
    C. The lysogenic cycle involves a prophage that replicates with the host  
    D. The lytic cycle is triggered by UV light  
    **Answer: C**

36. **Which viral enzyme is responsible for converting viral RNA into DNA in retroviruses?**  
    A. Integrase  
    B. Protease  
    C. RNA polymerase  
    D. Reverse transcriptase  
    **Answer: D**

37. **Which of the following viruses is NOT enveloped?**  
    A. Influenza virus  
    B. HIV  
    C. Poliovirus  
    D. Herpes simplex virus  
    **Answer: C**

38. **Prions are uniquely resistant to standard sterilization procedures because they:**  
    A. Contain protective lipid envelopes  
    B. Are small enough to pass through filters  
    C. Are extremely stable misfolded proteins  
    D. Replicate slowly inside host cells  
    **Answer: C**

#### **Chapter 20: Antimicrobial Drugs**
39. **Which antimicrobial drug inhibits mycolic acid synthesis and is used specifically against Mycobacterium tuberculosis?**  
    A. Penicillin  
    B. Isoniazid  
    C. Tetracycline  
    D. Vancomycin  
    **Answer: B**

40. **Which of the following best explains why sulfa drugs exhibit selective toxicity?**  
    A. Humans synthesize folic acid, but bacteria must obtain it from the environment  
    B. Bacteria synthesize folic acid from PABA, but humans acquire it from their diet  
    C. Sulfa drugs bind only to bacterial ribosomes  
    D. Humans lack the enzyme targeted by sulfa drugs  
    **Answer: B**

41. **Which class of antibiotics binds to the 50S ribosomal subunit and blocks peptide bond formation?**  
    A. Tetracyclines  
    B. Aminoglycosides  
    C. Macrolides  
    D. Fluoroquinolones  
    **Answer: C**

42. **Efflux pumps contribute to antibiotic resistance by:**  
    A. Degrading the antibiotic enzymatically  
    B. Preventing antibiotic entry through porins  
    C. Actively pumping the antibiotic out of the cell  
    D. Altering the antibioticâ€™s target site  
    **Answer: C**

#### **Student Presentation Topics**
43. **Which of the following is a hallmark of Enterovirus D68 infection that distinguishes it from poliovirus?**  
    A. Causes flaccid paralysis without fever  
    B. Targets anterior horn cells in the spinal cord  
    C. Is transmitted via the fecal-oral route  
    D. Is eradicated worldwide  
    **Answer: B**

44. **The primary reason anthelmintics are not routinely used in Angiostrongyliasis is that:**  
    A. The parasite is extracellular and accessible  
    B. The drugs cannot cross the blood-brain barrier  
    C. Dying larvae provoke a harmful inflammatory response  
    D. The infection resolves spontaneously without treatment  
    **Answer: C**

45. **Which of the following is a key virulence factor of Yersinia pestis that prevents phagocytosis at 37Â°C?**  
    A. LPS  
    B. F1 capsule  
    C. Pla protease  
    D. Yops  
    **Answer: B**

46. **Schistosoma haematobium is associated with an increased risk of which malignancy?**  
    A. Hepatocellular carcinoma  
    B. Colorectal cancer  
    C. Bladder cancer  
    D. Lymphoma  
    **Answer: C**

47. **Which cytokine response is protective against Leishmania infection?**  
    A. IL-4  
    B. IL-10  
    C. IFN-Î³  
    D. IL-13  
    **Answer: C**

48. **RSV-induced disease severity in infants is primarily due to:**  
    A. Direct viral cytopathic effect on alveoli  
    B. Toxin-mediated tissue damage  
    C. Host immune-mediated inflammation and airway obstruction  
    D. Secondary bacterial pneumonia  
    **Answer: C**

49. **Which of the following is TRUE about Mpox compared to smallpox?**  
    A. Mpox has a higher mortality rate  
    B. Mpox does not cause a rash  
    C. Mpox is associated with lymphadenopathy  
    D. Mpox is transmitted by mosquitoes  
    **Answer: C**

50. **CRE infections are especially dangerous because:**  
    A. They are viral and untreatable  
    B. They are often pan-resistant and spread rapidly in healthcare settings  
    C. They only infect immunocompromised individuals  
    D. There is an effective vaccine available  
    **Answer: B**

---

Let me know if youâ€™d like these formatted as a JSON object matching your original structure, or exported in another format (e.g., CSV, quizlet-style flashcards, etc.).